羅致光：香港人應借靠南亞裔人數上優勢 提升一帶一路競爭力

勞福局局長羅致光今發表《局長網誌》，提及「一帶一路」將會為國家和香港帶來無限商機，少數族裔便是香港重要的人力資產，需助少數族裔融入社會，並善用少數族裔於文化及血緣的優勢，提升香港的競爭力。

他形容，少數族裔屬近年勞動巿場冒起的另一群生力軍，又引述2016年少數族裔人口（在撇除外傭後）佔全港人口僅3.8%，惟印度、巴基斯坦及尼泊爾男性勞動人口參與率，卻分別高達82%、71%和87%，高於全港男性的平均數字70%，認為屬香港不可或缺的勞動人口之一。

他直言，新來港者不論於港定居多年，都礙於語言、文化、教育及種族的差異，難以全面融入社會及向上流動，與其他國家比較，本港少數族裔於語文的適應就更難。

羅致光稱，局方正透過多項協助就業措施，提升少數族裔在港的就業機會，鼓勵僱主多聘用少數族裔人士，包括於勞工處就業中心設有專門櫃台，為少數族裔提供工作轉介、求職資訊及傳譯等服務；同時亦開設兩間「青年就業起點」，不單為提供個人化就業支援服務，亦定期舉辦培訓課程，協助少數族裔青年提升就業能力。

另外，當局們亦不時提醒僱主要按職位的真正需要，訂定對求職人士的語言能力要求，及辦共融招聘會，鼓勵僱主以較寬鬆的中文語言能力要求，提供更多適合少數族裔人士申請的職位空缺，提升其就業機會。

他提及，未來「一帶一路」將會為國家和香港帶來無限商機，少數族裔更是香港重要人力資產，如可善用其文化及血緣的優勢，就更能提升香港的競爭力；希望社會可與政府合作，協助少數族裔融入社會。

融樂會總幹事張鳳美認同政府於幫助少數族裔融入職場的工作，惟措施不夠針對性，語言障礙仍然是少數族裔面對的最大問題。她認為，香港少數族裔主要分土生土長及新移民，前者中文說話能力較佳，處方可配對一些對中文閱讀和書寫能力要求較低的工作。

張直言少數族裔人口上升速度快，將是香港未來的勞動力，應利用少數族裔的技能貢獻社會；又希望政府提供不同程度的語言課程，改善他們的語言障礙。

一帶一路係關黑社會爭地盤事？

香港要引入更多南亞人提升競爭力

老老寶寶，可唔可以講講個乜鳩一帶一路為香港帶來過乜撚商機？

香港啲大學又入多啲中國，南亞人
增加國際性+競爭力

蝻亞真係不可或缺
宜家差唔多每一飯犯法野都有佢地份

一帶一路國家有冇乜嘢可以炒？
大量南亞新力軍可以幫手炒

提升競爭力

送返佢地去一帶一路囉～

屌你老母

全靠蓋清你提供工作機會

阿里巴巴40大盜

將民主黨嘅思想＆立場帶入政府，真係好撚心寒

唔需要講，過多幾年又會換個terms 架啦
之前開發大西北
然後亞投行
依加又大灣區、一帶一路
隔多2年可能出個南海共榮區架啦
真正內容係乜? 「信我啦仔」

唔夠多
再多啲

笑死，人地就入高質素移民黎提升競爭力
香港

社會難得一致認同

建國派：南亞囝囝作為建國不可或缺之武力

建制派：提升競爭力

販民派：大愛包容

擦鞋指引，教導下面班擦鞋仔，未來幾年擦鞋要落咩鞋油。

最岩做獨立既棋子